用緊Canon 同Sigma 既入

我用80D 的, 當我用Sigma 24.4 art 影人 (auto focus) 有時可以清楚影到皮膚同粉刺, 有時又影唔到, 呢個係唔係走焦問題?

另外我用50-500mm, 300mm 以內都sharp, 由300-500mm 就會散, 收到f8 有改善但再收到f11或更細就冇分別, 而且我發現300mm 再crop 仲清。聽朋友講Sigma 配canon 對焦好易會出事, 係唔係咁?

Canon就買返原廠鏡啦，買乜鬼sigma

on9

原廠入門鏡唔夠我用, 紅圈又貴到仆街, sigma 性價比高好多 (好似係)

你會唔會信個合焦提示?

條友無用相機㗎 咪聽佢9up啦

Canon機用副廠af走焦走得勁不嬲咖啦 雖然原廠皮幾野都走
唔知邊個on9

搭單問,拍片嘅話 sigma 17-50 定18-35?

唔知關唔關打光既方向事呢？

首先落腳架
影同一物件
用view finder 對焦
再試下用liveview 對焦
各影一張
睇下有冇分別

如果有
可以試下機度set自動對焦微調
落腳架慢慢試
有得揀wide 同tele時對焦微調嘅

光圈快門iso setting 記得一樣

正話試過對住間尺同對住對面屋試 24.4 同50-500, 發現係80D + 果兩支Sigma 鏡用 auto focus 唔中焦 (31Jan, 5:30-6:00pm, 陰天), 果兩支鏡應該冇走焦問題

結論係影人唔好單靠AF, 要練下MF

枝鏡有時走 有時唔走既話
好難搞

如果無限遠走 近距離唔走
調左無限遠岩 近距離可能又走
去Sigma搞 或者自己買個USB DOCK整啦
唔想整就用Liveview影 正常就冇事

你呢個研究嘅結論都好專業同詳細
有冇諗過申請諾貝爾攝影獎??

有冇試埋live view ?
其實用live view 試嘅目的係想知道最理想情況下支鏡嘅清淅度去到邊（記得開埋放大+手動）

再用番view finder嘅自動對焦做比較
就知道機+鏡live view同view finder差距

然後你就可以做自動對焦微調
自動對焦微調係可以調整（說明書有教）
1.所有裝喺呢部機嘅鏡
2.部份鏡頭

另外對焦唔好對啲純色低反差嘅物件

跟你上面方法試過, 冇走焦問題, 應該係我之前影人果陣auto focus 唔中所以咁。

快門速度，拍攝習慣，物件郁動都有影響

點解快門速度會影響?

自動對焦

安全快門唔夠 有震動
張相已經會唔清

另外被拍攝嘅人都會郁
假設支鏡24mm
如果用黎影人
用1／24秒影
對方輕微郁動都有影響

甚至有啲人鐘意先對焦後構圖
中間對焦點對主體 半下快門鎖住af
再構圖影相
配合埋大光圈影近野通常都會少少out fo

唔該曬巴打